團體明遊行守護大嶼山

2018年10月13日

團體明遊行守護大嶼山

團體號召市民明日遊行，表達對填海計劃的不滿。馬泉崇攝

【本報訊】特首林鄭月娥在《施政報告》公佈造價數千億元的東大嶼大型填海計劃，引起民間強烈反響。守護大嶼聯盟發起明日遊行，反對填海造地方案，要求政府先利用閒置官地、高爾夫球場、市區重建等方法，興建公營房屋及院舍。

設論壇邀姚松炎分享

遊行將於明日下午3時在銅鑼灣東角道集合和默站，3時半出發遊行前往政府總部，下午6時半於政府總部外有論壇，邀請曾任中文大學地理及資源管理學系副教授的姚松炎等專家分享。

守護大嶼聯盟召集人謝世傑表示，暫時難以估計遊行人數，期望主辦遊行能搭建平台，讓香港市民表達對計劃的不滿，「集結力量，向林鄭月娥說不」，呼籲香港人用腳表達意見，「向政府表達你（林鄭月娥）唔可以一個人話事，香港係屬於香港每一個人」。

多個基督宗教團體亦將於遊行前舉行祈禱會，天主教正義和平委員會幹事葉寶琳表示，填海計劃對環境和生態有重大影響，他們相信發展亦不應違反自然規律，故此聯同多個團體在明日下午3時，於銅鑼灣港鐵站D出口對開舉辦祈禱會，呼籲基督徒和天主教徒出席。

■記者鄧力行

上一則
上一則
黃偉綸：每年幾百億係合理付出

下一則
下一則
土建會成員涉利益衝突

黃偉綸：每年幾百億係合理付出

土建會成員涉利益衝突

三隧分流 政府打定輸數

九巴 龍運 昨起響應延長產假

羅智光：公僕學院「係洗腦」

本土研究社響應林鄭「鑑古知今」：胡應湘倡大嶼填海 港督拒絕

不了，唔住狗屋，唯有填海

最多屌太貴

次次左膠都係咁，將重大議題轉移視線

高鐵 割地兩檢變守護菜園村
東北 拆關變保護菜田
填海 清空庫房變保育生態

屌你老母